<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Artigos on LSPA Advogados</title>
    <link>http://www.lspa.pt/blog/</link>
    <description>Recent content in Artigos on LSPA Advogados</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt</language>
    <copyright>© Laureano Santos, Pereira de Almeida e Associados Sociedade de Advogados, SP, RL</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 14 Apr 2000 10:47:55 +0600</lastBuildDate><atom:link href="http://www.lspa.pt/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>OS SISTEMAS DE NEGOCIAÇÃO MULTILATERAL</title>
      <link>http://www.lspa.pt/blog/blog-post.7/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 10:47:55 +0600</pubDate>
      
      <guid>http://www.lspa.pt/blog/blog-post.7/</guid>
      <description>António Pereira de Almeida, sócio da LSPA, publicou um artigo denominado &amp;ldquo;Os Sistemas de Negociação Multilateral&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Startups</title>
      <link>http://www.lspa.pt/blog/blog-post.1/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jun 2023 10:47:55 +0600</pubDate>
      
      <guid>http://www.lspa.pt/blog/blog-post.1/</guid>
      <description>Foi publicada a Lei n.º 21/2023, de 25 de maio, que, pela primeira vez, define os conceitos de startup e scaleup, com base na inovação e na dimensão, que reveste da maior importância, nomeadamente, para efeitos de benefícios fiscais, com exclusão das empresas de promoção, intermediação, investimento ou desenvolvimento imobiliário.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nota Informativa sobre &#39;Agenda do Trabalho Digno&#39;</title>
      <link>http://www.lspa.pt/blog/blog-post.2/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Apr 2023 10:47:55 +0600</pubDate>
      
      <guid>http://www.lspa.pt/blog/blog-post.2/</guid>
      <description>A presente nota informativa dá a conhecer as principais alterações à legislação laboral (Lei 13/2013, de 3 de Abril) e tem como tópicos:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Câmaras de Videovigilância e Controlo do Trabalhador</title>
      <link>http://www.lspa.pt/blog/blog-post.3/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Mar 2023 10:47:55 +0600</pubDate>
      
      <guid>http://www.lspa.pt/blog/blog-post.3/</guid>
      <description>A presença de câmaras de vigilância é habitual na sociedade actual, tanto em espaços públicos, como privados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deslocação de sede social</title>
      <link>http://www.lspa.pt/blog/blog-post.4/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Feb 2023 10:47:55 +0600</pubDate>
      
      <guid>http://www.lspa.pt/blog/blog-post.4/</guid>
      <description>O Acórdão do Tribunal Constitucional n.º 652/2022 de 18 de Outubro (José António Teles Pereira) não julgou inconstitucionais as normas contidas nos art.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>As redes sociais no contexto jurídico-laboral</title>
      <link>http://www.lspa.pt/blog/blog-post.5/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Sep 2021 10:47:55 +0600</pubDate>
      
      <guid>http://www.lspa.pt/blog/blog-post.5/</guid>
      <description>Um dos objectivos das redes sociais é fomentar a comunicação entre pessoas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TRIBUTAÇÃO DE MAIS VALIAS NA VENDA DE IMÓVEIS (QUANDO UM DOS SUJEITOS PASSIVOS TEM ESTATUTO DE NÃO RESIDENTE)</title>
      <link>http://www.lspa.pt/blog/blog-post.6/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Dec 2020 10:47:55 +0600</pubDate>
      
      <guid>http://www.lspa.pt/blog/blog-post.6/</guid>
      <description>No âmbito da tributação das mais valias, a Autoridade Tributária tem entendido que há lugar à tributação dos ganhos de mais-valias obtidos com a alienação de imóveis “destinados a habitação própria e permanente do sujeito passivo ou do seu agregado familiar”, ainda que reinvestidos na aquisição de outro imóvel destinado pelo adquirente “à sua habitação própria e permanente ou do seu agregado familiar”, quando um dos sujeitos passivos (adquirente) não tenha residência no território nacional.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
